---
title: 第一篇博客
date: 2021-02-01 23:49:46
updated: 2021-02-01 23:49:46
type:
tags:
- feeling
categories:
- Record
	- feeling
comments: false
---



## 感受

写博客地想法最开始来自这里 [为什么你应该写博客](http://mindhacks.cn/2009/02/15/why-you-should-start-blogging-now/)，虽然已经有很多现有的博客平台可以选择，结合各方面的考量之后还是决定自己搭一个。

经历了千辛万苦，借鉴了各个地方的教程，终于把自己的博客搭出来了。讲真有好多教程已经过时了，改天自己出一份留作记录。

<!--more-->

也不知道自己能不能坚持下去，但是这个站已经搭好了，接下来就是要丰富内容了。毕竟各个搜索引擎都没有收录这个站，希望自己能坚持写一些东西出来，内容浅一些也无妨。

其实搭建这个博客也是为以后自己购买域名和服务器搭建站点做的铺垫吧。

## 初心

这里还是要把搭这个站的原因给摆出来，不然过一段时间我就指不定在在干嘛了。

1. 为自己提供持续学习的动力
2. 积累自己所学的知识，方便以后回顾
3. 记录自己的成长
4. 学会系统地总结知识
5. 激励自己思考与表达

## 踩到的坑

个人觉得最坑的就是网上的教程（也不能怪他们），建站的工具在不断的更新，流传于网上的教程都有点过时了。唯有官方出的文档最有指导意义（官方文档也停更了的工具咱就别用了吧），虽然手把手一步一步操作的教程很香。但我们要清楚官方文档更系统，更全面。

对了，现在这个站依旧有一些小问题

- 评论的邮箱已经网址的验证
- 文章设置自动折叠失败

## 未来

- 修好这个博客的bug
- 熟悉各项工具的使用
- 继续美化这个小站
- 自己搞个域名和服务器~~想啥呢~~
- 继续折腾

